# **Kotlin**

## **Pre-Intertmediate**

1. Основы (переменные, функции, классы, пакеты)

2. Конструкция "when" - обработка выбора

3. Итерации: циклы "while" и "for"

4. Исключения в Kotlin

5. Работа с колекциями (mutable-колекции)

6. Упрощения вызова функции

7. Функции-расширения и свойства-расширения

8. Работа со строками и регулярными выражениями

9. Система типов
   - Поддержка null (функции let и also, операторы "?.", "?:", "as?", "!!")
   - Примитивные типы(с и без поддержки null)
   - Типы Any, Unit, Nothing
   - Логические выражения, оператор is


10. Специфика работы с классами
    - Модификаторы доступа
    - Внутренние и вложенные классы
    - Запечатанные классы 
    - Основной конструктор и блок инициализации
    - Вторичные конструкторы
    - Data classes
    - Делегирование (ключевое слово "by"), ленивая инициализация (by lazy)
    - lateinit переменные и их особенности
    - Companion Object, Object


11. Лямбда-выражения

    - Синтаксис, доступ к переменным, ссылки на члены класса

    - Использование с получателями: функции "with" и "apply"

    - Функциональный API для работы с коллекциями

      - применение предикатов (функции "all", "any", "count", "find")

      - filter, map, forEach

      - Группировка значений в списке "groupBy"

      - Обработка эллементов вложенных коллекций (flatMap и flatten)

        

## **Intermediate**

1. Перегрузка операторов

   - арифметических (бинарных, составных, унарных)
   - сравнивания (equals, compareTo)

2. Повторное использование логики обращения к свойству: делегирование свойств

3. Функции высшего порядка

   - Объявление функций
   - Встраиваемые функции
   - Порядок выполнения функций

4. Обобщенные типы

   - Параметры обобщенных типов
   - Стирание и овеществление параметров типов во время выполнения
   - Вариантность: обобщенные типы и подтипы

5. Аннотации: объявление и применение
   - Jvm аннотации (например: JvmOverloads, JvmStatic)

6. Рефлексия: интроспекция объектов Kotlin во время выполнения

7. Kotlin Coroutines: принципы работы, CoroutineScopes, suspend функции

   

## **Upper**

1. Конструирование DSL
   - Основные понятия предметно-ориентированного языка
   - Создания структурированных API
   - Соглашение "invoke"
   - Применение в Android

